{
  "surah_id": "30",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "30:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "الٓمٓ",
          "options": [
            "ٱلدُّعَآءَ",
            "الٓمٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "Alif Lam Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "30:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلرُّومُ",
          "answer": "غُلِبَتِ",
          "options": [
            "غُلِبَتِ",
            "مَلَكَتْ",
            "فَلِأَنفُسِهِمْ",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "Have been defeated"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "غُلِبَتِ _____",
          "answer": "ٱلرُّومُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرُّومُ",
            "وَٱبْنَ",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "the Romans"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "30:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ أَدْنَى ٱلْأَرْضِ وَهُم مِّنۢ بَعْدِ غَلَبِهِمْ سَيَغْلِبُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "فَٱنظُرْ",
            "يَهْدِى",
            "مَثَلٍ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "فِىٓ _____ ٱلْأَرْضِ وَهُم مِّنۢ بَعْدِ غَلَبِهِمْ سَيَغْلِبُونَ",
          "answer": "أَدْنَى",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "تَبْدِيلَ",
            "خِلَٰلِهِۦ",
            "أَدْنَى"
          ],
          "translation": "(the) nearest"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "فِىٓ أَدْنَى _____ وَهُم مِّنۢ بَعْدِ غَلَبِهِمْ سَيَغْلِبُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "مَثَلٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْخَلْقَ"
          ],
          "translation": "land"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "فِىٓ أَدْنَى ٱلْأَرْضِ _____ مِّنۢ بَعْدِ غَلَبِهِمْ سَيَغْلِبُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "ءَاتَيْتُم",
            "بِمَا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "But they"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "فِىٓ أَدْنَى ٱلْأَرْضِ وَهُم _____ بَعْدِ غَلَبِهِمْ سَيَغْلِبُونَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "ٱلسُّوٓأَىٰٓ",
            "يُرْسِلَ",
            "هَٰذَا",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "فِىٓ أَدْنَى ٱلْأَرْضِ وَهُم مِّنۢ _____ غَلَبِهِمْ سَيَغْلِبُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "سِنِينَ",
            "ثُمَّ",
            "الٓمٓ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "فِىٓ أَدْنَى ٱلْأَرْضِ وَهُم مِّنۢ بَعْدِ _____ سَيَغْلِبُونَ",
          "answer": "غَلَبِهِمْ",
          "options": [
            "غَلَبِهِمْ",
            "ﰁ",
            "لَّهُم",
            "مَوْتِهَا"
          ],
          "translation": "their defeat"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "فِىٓ أَدْنَى ٱلْأَرْضِ وَهُم مِّنۢ بَعْدِ غَلَبِهِمْ _____",
          "answer": "سَيَغْلِبُونَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "بَعْدِ",
            "سَيَغْلِبُونَ"
          ],
          "translation": "will overcome"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "30:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ ٱلْأَمْرُ مِن قَبْلُ وَمِنۢ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَعَشِيًّا",
            "وَلَٰكِن",
            "وَيَجْعَلُهُۥ"
          ],
          "translation": "Within"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "فِى _____ سِنِينَ لِلَّهِ ٱلْأَمْرُ مِن قَبْلُ وَمِنۢ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِضْعِ",
          "options": [
            "مُنِيبِينَ",
            "ٱلْقَيِّمِ",
            "وَحِينَ",
            "بِضْعِ"
          ],
          "translation": "a few"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "فِى بِضْعِ _____ لِلَّهِ ٱلْأَمْرُ مِن قَبْلُ وَمِنۢ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "سِنِينَ",
          "options": [
            "سِنِينَ",
            "قَوْمِهِمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "years"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "فِى بِضْعِ سِنِينَ _____ ٱلْأَمْرُ مِن قَبْلُ وَمِنۢ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "دَعَاكُمْ",
            "وَٱلْمِسْكِينَ",
            "تَقُومُ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "For Allah"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "فِى بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ _____ مِن قَبْلُ وَمِنۢ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "فَعَلَيْهِ",
            "تُرَابٍ"
          ],
          "translation": "(is) the command"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "فِى بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ ٱلْأَمْرُ _____ قَبْلُ وَمِنۢ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَبِثْتُمْ",
            "لِخَلْقِ",
            "فَيُحْىِۦ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "فِى بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ ٱلْأَمْرُ مِن _____ وَمِنۢ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يُحِبُّ",
            "قَبْلُ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "فِى بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ ٱلْأَمْرُ مِن قَبْلُ _____ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمِنۢ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمِنْ",
            "وَمِنۢ"
          ],
          "translation": "and after"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "فِى بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ ٱلْأَمْرُ مِن قَبْلُ وَمِنۢ _____ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَعْدُ",
          "options": [
            "بَعْدُ",
            "رَوْضَةٍ",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "and after"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "فِى بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ ٱلْأَمْرُ مِن قَبْلُ وَمِنۢ بَعْدُ _____ يَفْرَحُ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَيَوْمَئِذٍ",
            "هَل",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "And that day"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "فِى بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ ٱلْأَمْرُ مِن قَبْلُ وَمِنۢ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَفْرَحُ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "يَفْرَحُ",
            "وَهُوَ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "will rejoice"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "فِى بِضْعِ سِنِينَ لِلَّهِ ٱلْأَمْرُ مِن قَبْلُ وَمِنۢ بَعْدُ وَيَوْمَئِذٍ يَفْرَحُ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "30:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ ٱللَّهِ يَنصُرُ مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "بِنَصْرِ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "بِهِۦ",
            "غَلَبِهِمْ",
            "بِنَصْرِ"
          ],
          "translation": "With (the) help"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "بِنَصْرِ _____ يَنصُرُ مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "يَطْبَعُ",
            "يَتَكَلَّمُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "بِنَصْرِ ٱللَّهِ _____ مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يَنصُرُ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنُكُم",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَنصُرُ"
          ],
          "translation": "He helps"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "بِنَصْرِ ٱللَّهِ يَنصُرُ _____ يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَن",
            "بَيْنَكُم",
            "ٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "بِنَصْرِ ٱللَّهِ يَنصُرُ مَن _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَلَئِنْ",
            "غَٰفِلُونَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "بِنَصْرِ ٱللَّهِ يَنصُرُ مَن يَشَآءُ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱللَّهِ",
            "رِيحًا",
            "ٱلْمَيِّتِ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "بِنَصْرِ ٱللَّهِ يَنصُرُ مَن يَشَآءُ وَهُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "بِنَصْرِ ٱللَّهِ يَنصُرُ مَن يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "30:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كِتَٰبِ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "(It is the) Promise"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَعْدَ _____ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ضَعْفٍ",
            "يُحْىِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَعْدَ ٱللَّهِ _____ يُخْلِفُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فِطْرَتَ",
            "لَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَذَقْنَا"
          ],
          "translation": "(Does) not"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَعْدَ ٱللَّهِ لَا _____ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُخْلِفُ",
          "options": [
            "يُخْلِفُ",
            "فَطَرَ",
            "مِّنَ",
            "ٱلدِّينُ"
          ],
          "translation": "fail"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ _____ وَعْدَهُۥ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "لِيَظْلِمَهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَعْدَهُۥ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "كُلٌّ",
            "وَعْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "(in) His promise"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ﰔ",
            "ضَلَٰلَتِهِمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَكْثَرَ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "most (of)"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "بِنَصْرِ",
            "وَلِيُذِيقَكُم",
            "ٱلنَّاسِ",
            "شُفَعَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "[the] people"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "يُخْرِجُ",
            "بَلِ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَعْدَ ٱللَّهِ لَا يُخْلِفُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "إِنَّ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "30:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 43,
          "question": "_____ ظَٰهِرًا مِّنَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ ٱلْءَاخِرَةِ هُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "كَانُوا۟",
            "إِنَّ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "They know"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "يَعْلَمُونَ _____ مِّنَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ ٱلْءَاخِرَةِ هُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ظَٰهِرًا",
          "options": [
            "ظَٰهِرًا",
            "حَنِيفًا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "خَلَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) apparent"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "يَعْلَمُونَ ظَٰهِرًا _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ ٱلْءَاخِرَةِ هُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرُ",
            "مِّنَ",
            "هُمْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "يَعْلَمُونَ ظَٰهِرًا مِّنَ _____ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ ٱلْءَاخِرَةِ هُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "يَعْلَمُونَ ظَٰهِرًا مِّنَ ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَهُمْ عَنِ ٱلْءَاخِرَةِ هُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "ﰮ",
            "مَآءً",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "يَعْلَمُونَ ظَٰهِرًا مِّنَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ عَنِ ٱلْءَاخِرَةِ هُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَنتَشِرُونَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "but they"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "يَعْلَمُونَ ظَٰهِرًا مِّنَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ هُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَنِ",
            "غَلَبِهِمْ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "يَعْلَمُونَ ظَٰهِرًا مِّنَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ _____ هُمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "مُصْفَرًّا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "يَعْلَمُونَ ظَٰهِرًا مِّنَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ ٱلْءَاخِرَةِ _____ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "يَعْلَمُونَ ظَٰهِرًا مِّنَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ عَنِ ٱلْءَاخِرَةِ هُمْ _____",
          "answer": "غَٰفِلُونَ",
          "options": [
            "شُرَكَآئِهِمْ",
            "لَقَدْ",
            "غَٰفِلُونَ",
            "فَأَقِمْ"
          ],
          "translation": "(are) heedless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "30:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 53,
          "question": "_____ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "فَهُم",
            "لِلدِّينِ",
            "أَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "أَوَلَمْ _____ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَتَفَكَّرُوا۟",
          "options": [
            "نَّٰصِرِينَ",
            "أَوَلَمْ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "يَتَفَكَّرُوا۟"
          ],
          "translation": "they ponder"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ _____ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "لَبِثُوا۟",
            "كَيْفَ",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "within"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ _____ مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَنفُسِهِم",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "يُمِيتُكُمْ",
            "رَزَقْنَٰكُمْ",
            "أَنفُسِهِم"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم _____ خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "مَن",
            "فِى",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا _____ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "غُلِبَتِ",
            "ٱلْفَسَادُ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "Allah (has) created"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "كُفْرُهُۥ",
            "وَقَالَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْمِسْكِينَ"
          ],
          "translation": "Allah (has) created"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ _____ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَمْهَدُونَ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "أَن",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "سُلْطَٰنًا",
            "فِى",
            "أَضَلَّ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا _____ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَآ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "ﰛ",
            "بَيْنَهُمَآ",
            "سُلْطَٰنًا"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ _____ بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "غَلَبِهِمْ",
            "سِيرُوا۟",
            "إِلَّا",
            "بَعْدُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا _____ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "كَانَ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "شِيَعًا"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ _____ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَأَجَلٍ",
          "options": [
            "وَلِيُذِيقَكُم",
            "وَأَجَلٍ",
            "ٱلْمُضْعِفُونَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and (for) a term"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ _____ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "فَرِحُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ضَرَبْنَا",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى _____ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "مَوْتِهَآ",
            "وَإِنَّ",
            "ضَلَٰلَتِهِمْ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ _____ مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "شُرَكَآئِكُم",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا _____ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةً",
            "مِّنَ",
            "مِن",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ _____ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "مَن",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ _____ رَبِّهِمْ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِلِقَآئِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "بِهِۦ",
            "أَن",
            "بِلِقَآئِ"
          ],
          "translation": "in (the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ _____ لَكَٰفِرُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "رَبِّهِمْ",
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "حَقَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(with) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا خَلَقَ ٱللَّهُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ بِلِقَآئِ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "لَكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "تُخْرَجُونَ",
            "وَكَانُوا۟",
            "كِسَفًا",
            "لَكَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "surely (are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "30:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 75,
          "question": "_____ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "أَوَلَمْ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "Have not"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "أَوَلَمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "يَسِيرُوا۟",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "يَنفَعُ",
            "خَوْفًا",
            "يَسِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "they traveled"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كَيْفَ",
            "ٱلْقَدِيرُ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى _____ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "مِّن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فَيَنظُرُوا۟",
          "options": [
            "دَعَاكُمْ",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "ﰶ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "and observed"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "فَهَٰذَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "كَانَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَجَآءَتْهُمْ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "يَنصُرُ",
            "تُسْمِعُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) those"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "أَنْ",
            "كَانُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن _____ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَفَرَ",
            "ضَعْفٍ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "فَرَّقُوا۟",
            "كَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They were"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ _____ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَشَدَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "كِتَٰبِ",
            "أَشَدَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "mightier"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ _____ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَيْهِ",
            "أَيْدِى"
          ],
          "translation": "than them"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ _____ وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "ﰚ",
            "مِن",
            "قُوَّةً",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "(in) strength"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً _____ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَأَثَارُوا۟",
          "options": [
            "بِضْعِ",
            "وَأَثَارُوا۟",
            "أَرْسَلْنَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and they dug"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ _____ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "مَّثَلًا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ _____ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَعَمَرُوهَآ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَعَمَرُوهَآ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and built (on) it"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ _____ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "أَكْثَرَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "تَخْرُجُونَ"
          ],
          "translation": "more"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ _____ عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِمَّا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "than what"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا _____ وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "عَمَرُوهَا",
          "options": [
            "عَمَرُوهَا",
            "لِّلَّذِينَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَشَيْبَةً"
          ],
          "translation": "they have built (on) it"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا _____ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَجَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ﰆ",
            "لِيُذِيقَهُم",
            "وَجَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "And came (to) them"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "رُسُلُهُم",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِذَا",
            "رُسُلُهُم"
          ],
          "translation": "their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم _____ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "وَأَثَارُوا۟",
            "وَعَمَرُوهَآ",
            "هُمْ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "يُسْتَعْتَبُونَ",
            "عَمِلَ",
            "كَانَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "So not"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا _____ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "كَانَ",
            "أَهْوَآءَهُم",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ _____ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْبَعْثِ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ _____ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "لِيَظْلِمَهُمْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لِيَظْلِمَهُمْ",
            "أَلْسِنَتِكُمْ",
            "أَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "to wrong them"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ _____ كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "ﰐ",
            "وَلَٰكِن",
            "وَطَمَعًا",
            "يُعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن _____ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "بَعْدِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ _____ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْبَعْثِ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "أَوَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَأَثَارُوا۟ ٱلْأَرْضَ وَعَمَرُوهَآ أَكْثَرَ مِمَّا عَمَرُوهَا وَجَآءَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "لَّهُم",
            "يَظْلِمُونَ",
            "يَفْرَحُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(doing) wrong"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "30:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 107,
          "question": "_____ كَانَ عَٰقِبَةَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ ٱلسُّوٓأَىٰٓ أَن كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ بِهَا يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يُمِيتُكُمْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَمَنْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "ثُمَّ _____ عَٰقِبَةَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ ٱلسُّوٓأَىٰٓ أَن كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ بِهَا يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "بِنَصْرِ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "كَانَ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "ثُمَّ كَانَ _____ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ ٱلسُّوٓأَىٰٓ أَن كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ بِهَا يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "عَٰقِبَةَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَٰقِبَةَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلرِّيَٰحَ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَٰقِبَةَ _____ أَسَٰٓـُٔوا۟ ٱلسُّوٓأَىٰٓ أَن كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ بِهَا يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَآ",
            "صَٰلِحًا",
            "مُنِيبِينَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَٰقِبَةَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلسُّوٓأَىٰٓ أَن كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ بِهَا يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "أَسَٰٓـُٔوا۟",
          "options": [
            "أَسَٰٓـُٔوا۟",
            "وَجْهَ",
            "لَهُم",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "did evil "
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَٰقِبَةَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ _____ أَن كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ بِهَا يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "ٱلسُّوٓأَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْعُمْىِ",
            "وَلَا",
            "ٱلسُّوٓأَىٰٓ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَٰقِبَةَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ ٱلسُّوٓأَىٰٓ _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ بِهَا يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "تَشْكُرُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَٰقِبَةَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ ٱلسُّوٓأَىٰٓ أَن _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ بِهَا يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "حَقًّا",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "they denied"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَٰقِبَةَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ ٱلسُّوٓأَىٰٓ أَن كَذَّبُوا۟ _____ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ بِهَا يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "فَعَلَيْهِ",
            "ضُرٌّ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَٰقِبَةَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ ٱلسُّوٓأَىٰٓ أَن كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ وَكَانُوا۟ بِهَا يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "ٱللَّهِ",
            "لِيُذِيقَهُم",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَٰقِبَةَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ ٱلسُّوٓأَىٰٓ أَن كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ بِهَا يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "ٱلْعُمْىِ",
            "كِسَفًا",
            "لَّكُم"
          ],
          "translation": "and were"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَٰقِبَةَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ ٱلسُّوٓأَىٰٓ أَن كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلِتَجْرِىَ",
            "بِهَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَٰقِبَةَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ ٱلسُّوٓأَىٰٓ أَن كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ بِهَا _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "ٱلْبَعْثِ",
            "يُخْرِجُ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "making mockery"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "30:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 120,
          "question": "_____ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمِنْ",
            "نَصْرُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "ٱللَّهُ _____ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "يَبْدَؤُا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "فَرِحُوا۟",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "originates"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ _____ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلْخَلْقَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "مِن",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ _____ يُعِيدُهُۥ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "زَكَوٰةٍ",
            "إِذَا",
            "ٱلْعِلْمَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ _____ ثُمَّ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "يُعِيدُهُۥ",
          "options": [
            "يُحْيِيكُمْ",
            "بَيْنَكُم",
            "إِنَّ",
            "يُعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "He repeats it"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ _____ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "ثُمَّ",
            "وَكَانُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ ثُمَّ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَحِينَ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "ٱللَّهُ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ ثُمَّ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "ظَهَرَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "30:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 128,
          "question": "_____ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يُبْلِسُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "هُمْ",
            "وَيَوْمَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَيَوْمَ _____ ٱلسَّاعَةُ يُبْلِسُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "تَقُومُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَقُومُ",
            "جِئْتَهُم",
            "خَلَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "will (be) established"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ _____ يُبْلِسُ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلرُّومُ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ _____ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "يُبْلِسُ",
          "options": [
            "وَٱبْتِغَآؤُكُم",
            "ﰭ",
            "فِى",
            "يُبْلِسُ"
          ],
          "translation": "will (be in) despair"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يُبْلِسُ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنًا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "30:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 133,
          "question": "_____ يَكُن لَّهُم مِّن شُرَكَآئِهِمْ شُفَعَٰٓؤُا۟ وَكَانُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "رُسُلُهُم",
            "يُقْسِمُ",
            "وَلَمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَلَمْ _____ لَّهُم مِّن شُرَكَآئِهِمْ شُفَعَٰٓؤُا۟ وَكَانُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "ٱلْقَيِّمِ",
            "يَكُن",
            "يُرِيكُمُ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "will be"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَلَمْ يَكُن _____ مِّن شُرَكَآئِهِمْ شُفَعَٰٓؤُا۟ وَكَانُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَّهُم",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لَّهُم",
            "رَوْضَةٍ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَلَمْ يَكُن لَّهُم _____ شُرَكَآئِهِمْ شُفَعَٰٓؤُا۟ وَكَانُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﰒ",
            "فَسَوْفَ",
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَلَمْ يَكُن لَّهُم مِّن _____ شُفَعَٰٓؤُا۟ وَكَانُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "شُرَكَآئِهِمْ",
          "options": [
            "شُرَكَآئِهِمْ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "ﰈ",
            "ضَعْفٍ"
          ],
          "translation": "theirs partners"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَلَمْ يَكُن لَّهُم مِّن شُرَكَآئِهِمْ _____ وَكَانُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "شُفَعَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "وَجَآءَتْهُمْ",
            "شُفَعَٰٓؤُا۟",
            "يَعْلَمُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "any intercessors"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَلَمْ يَكُن لَّهُم مِّن شُرَكَآئِهِمْ شُفَعَٰٓؤُا۟ _____ بِشُرَكَآئِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "يَوْمُ",
            "وَعْدَهُۥ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and they will be"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَلَمْ يَكُن لَّهُم مِّن شُرَكَآئِهِمْ شُفَعَٰٓؤُا۟ وَكَانُوا۟ _____ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِشُرَكَآئِهِمْ",
          "options": [
            "مَرَدَّ",
            "بِشُرَكَآئِهِمْ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "فَعَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "in their partners"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَلَمْ يَكُن لَّهُم مِّن شُرَكَآئِهِمْ شُفَعَٰٓؤُا۟ وَكَانُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ _____",
          "answer": "كَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "فَٱنتَقَمْنَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "30:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 142,
          "question": "_____ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَتَفَرَّقُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "وَمِنۢ",
            "رَوْضَةٍ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَيَوْمَ _____ ٱلسَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَتَفَرَّقُونَ",
          "answer": "تَقُومُ",
          "options": [
            "تَقُومُ",
            "مِّن",
            "ﰶ",
            "كِسَفًا"
          ],
          "translation": "will (be) established"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ _____ يَوْمَئِذٍ يَتَفَرَّقُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَلَٰكِن",
            "يَوْمِ",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ _____ يَتَفَرَّقُونَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَعْدَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "يَتَفَرَّقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقَ",
            "يَتَفَرَّقُونَ",
            "فَجَآءُوهُم",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "they will become separated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "30:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 147,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَهُمْ فِى رَوْضَةٍ يُحْبَرُونَ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "بِهِ",
            "كَانُوٓا۟",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Then as for"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "فَأَمَّا _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَهُمْ فِى رَوْضَةٍ يُحْبَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَنفَعُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَهُمْ فِى رَوْضَةٍ يُحْبَرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "شُفَعَٰٓؤُا۟",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَهُمْ فِى رَوْضَةٍ يُحْبَرُونَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنَّ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "يَسْتَهْزِءُونَ"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ فَهُمْ فِى رَوْضَةٍ يُحْبَرُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "بَعْدُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "أَكْثَرُهُم"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ فِى رَوْضَةٍ يُحْبَرُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فَهُمْ",
            "خَلَقَكُم",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَهُمْ _____ رَوْضَةٍ يُحْبَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَأَقِمْ",
            "هَلْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَهُمْ فِى _____ يُحْبَرُونَ",
          "answer": "رَوْضَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ﰟ",
            "تَكُونُوا۟",
            "رَوْضَةٍ"
          ],
          "translation": "a Garden"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَهُمْ فِى رَوْضَةٍ _____",
          "answer": "يُحْبَرُونَ",
          "options": [
            "رِّبًا",
            "يُحْبَرُونَ",
            "ﰣ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "will be delighted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "30:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 156,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآئِ ٱلْءَاخِرَةِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "وَأَمَّا",
            "مَن",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَأَمَّا _____ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآئِ ٱلْءَاخِرَةِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَتُثِيرُ",
            "يُرِيكُمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآئِ ٱلْءَاخِرَةِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "مِّنَ",
            "ثُمَّ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآئِ ٱلْءَاخِرَةِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "وَكَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "وَلَئِن",
            "فَٱصْبِرْ",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "and denied"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ _____ وَلِقَآئِ ٱلْءَاخِرَةِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "قَبْلِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "وَلِقَآئِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "كُلِّ",
            "وَلِقَآئِ",
            "يَطْبَعُ"
          ],
          "translation": "and (the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآئِ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآئِ ٱلْءَاخِرَةِ _____ فِى ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُوا۟",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰶ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآئِ ٱلْءَاخِرَةِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْعَذَابِ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "مَن",
            "فِى",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآئِ ٱلْءَاخِرَةِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ فِى _____ مُحْضَرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "عِبَادِهِۦٓ",
            "ٱلَّذِى",
            "لِلدِّينِ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا وَلِقَآئِ ٱلْءَاخِرَةِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ فِى ٱلْعَذَابِ _____",
          "answer": "مُحْضَرُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عَلَيْنَا",
            "لِّتَسْكُنُوٓا۟",
            "مُحْضَرُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) brought forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "30:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 167,
          "question": "_____ ٱللَّهِ حِينَ تُمْسُونَ وَحِينَ تُصْبِحُونَ",
          "answer": "فَسُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "أَنزَلْنَا",
            "فَسُبْحَٰنَ"
          ],
          "translation": "So glory be to"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ _____ حِينَ تُمْسُونَ وَحِينَ تُصْبِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "فَطَرَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ _____ تُمْسُونَ وَحِينَ تُصْبِحُونَ",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "حِينَ",
            "يَأْتِىَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "يَرْبُوا۟"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ حِينَ _____ وَحِينَ تُصْبِحُونَ",
          "answer": "تُمْسُونَ",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمْ",
            "مُبَشِّرَٰتٍ",
            "تُمْسُونَ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "you reach the evening"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ حِينَ تُمْسُونَ _____ تُصْبِحُونَ",
          "answer": "وَحِينَ",
          "options": [
            "مُّشْرِكِينَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَحِينَ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "فَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ حِينَ تُمْسُونَ وَحِينَ _____",
          "answer": "تُصْبِحُونَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "فَإِذَآ",
            "تُصْبِحُونَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "you reach the morning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "30:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 173,
          "question": "_____ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَعَشِيًّا وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
          "answer": "وَلَهُ",
          "options": [
            "وَلَهُ",
            "ﰲ",
            "وَكَانَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "And for Him"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَلَهُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَعَشِيًّا وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُوقِنُونَ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "(are) all praises"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَلَهُ ٱلْحَمْدُ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَعَشِيًّا وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَعَشِيًّا وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "تَقُومُ",
            "كَانُوٓا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَعَشِيًّا وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "هُمُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ وَحِينَ تُظْهِرُونَ",
          "answer": "وَعَشِيًّا",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "خِلَٰلِهِۦ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَعَشِيًّا"
          ],
          "translation": "and (at) night"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَعَشِيًّا _____ تُظْهِرُونَ",
          "answer": "وَحِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِذَآ",
            "وَحِينَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَلَهُ ٱلْحَمْدُ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَعَشِيًّا وَحِينَ _____",
          "answer": "تُظْهِرُونَ",
          "options": [
            "فَٱصْبِرْ",
            "كَثِيرًا",
            "مِّنَ",
            "تُظْهِرُونَ"
          ],
          "translation": "you are at noon"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "30:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 181,
          "question": "_____ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "يُخْرِجُ",
          "options": [
            "يُخْرِجُ",
            "فَأَقِمْ",
            "ثُمَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "He brings forth"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "يُخْرِجُ _____ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "ٱلْحَىَّ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰚ",
            "ٱلْحَىَّ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the living"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ _____ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "أَصَابَ",
            "بِهَٰدِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ _____ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "ٱلْمَيِّتِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "أَيْمَٰنُكُم"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ _____ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "وَيُخْرِجُ",
          "options": [
            "عَن",
            "وَحِينَ",
            "يَنصُرُ",
            "وَيُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "and He brings forth"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ _____ مِنَ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "ٱلْمَيِّتَ",
          "options": [
            "دَعْوَةً",
            "مِّن",
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "تَخَافُونَهُمْ"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ _____ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُرِيكُمُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ _____ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "ٱلْحَىِّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْحَىِّ",
            "كَسَبَتْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the living"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ _____ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "وَيُحْىِ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِنَّ",
            "أَنتُم",
            "وَيُحْىِ"
          ],
          "translation": "and He gives life"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ _____ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "لِلدِّينِ",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "يَوْمِ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(to) the earth"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ _____ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرُّومُ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ _____ وَكَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "مَوْتِهَا",
          "options": [
            "مَوْتِهَا",
            "فَضْلِهِۦ",
            "يَتَفَرَّقُونَ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "its death"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا _____ تُخْرَجُونَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ﰇ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "and thus"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "يُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَيُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَيُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَكَذَٰلِكَ _____",
          "answer": "تُخْرَجُونَ",
          "options": [
            "تُخْرَجُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِذَا",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "you will be brought forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "30:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 195,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ إِذَآ أَنتُم بَشَرٌ تَنتَشِرُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "وَجْهَكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَمِنْ _____ أَنْ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ إِذَآ أَنتُم بَشَرٌ تَنتَشِرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦٓ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "فِى",
            "لَّظَلُّوا۟",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ _____ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ إِذَآ أَنتُم بَشَرٌ تَنتَشِرُونَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "مَعْذِرَتُهُمْ",
            "يُحِبُّ",
            "يَوْمٌ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "(is) that"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ _____ مِّن تُرَابٍ ثُمَّ إِذَآ أَنتُم بَشَرٌ تَنتَشِرُونَ",
          "answer": "خَلَقَكُم",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْإِيمَٰنَ",
            "أَن",
            "خَلَقَكُم"
          ],
          "translation": "He created you"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَكُم _____ تُرَابٍ ثُمَّ إِذَآ أَنتُم بَشَرٌ تَنتَشِرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "يَبْسُطُ",
            "مِّن",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَكُم مِّن _____ ثُمَّ إِذَآ أَنتُم بَشَرٌ تَنتَشِرُونَ",
          "answer": "تُرَابٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "قُوَّةً",
            "تُرَابٍ"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ _____ إِذَآ أَنتُم بَشَرٌ تَنتَشِرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ثُمَّ",
            "سِنِينَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ _____ أَنتُم بَشَرٌ تَنتَشِرُونَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "رِيحًا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِذَآ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ إِذَآ _____ بَشَرٌ تَنتَشِرُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنتُم",
            "إِلَيْهِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ إِذَآ أَنتُم _____ تَنتَشِرُونَ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱللَّهُ",
            "بَشَرٌ",
            "فِطْرَتَ"
          ],
          "translation": "(are) human beings"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ إِذَآ أَنتُم بَشَرٌ _____",
          "answer": "تَنتَشِرُونَ",
          "options": [
            "تَنتَشِرُونَ",
            "مِنۢ",
            "بِمَا",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "dispersing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "30:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 206,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "ﰙ",
            "حِزْبٍۭ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَمِنْ _____ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦٓ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "سَحَابًا",
            "جَعَلَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ _____ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "يَبْسُطُ",
            "مِّنْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(is) that"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ _____ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "مَّن",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ _____ مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "مِّن",
            "عَلَيْهَا",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم _____ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "مِّنْهُم",
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ _____ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "يَبْسُطُ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ _____ لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "mates"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا _____ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِّتَسْكُنُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلرِّزْقَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لِّتَسْكُنُوٓا۟",
            "سُبْحَٰنَهُۥ"
          ],
          "translation": "that you may find tranquility"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ _____ وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَيْهَا",
            "وَمِنْ",
            "مُصْفَرًّا"
          ],
          "translation": "in them"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا _____ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "مَرَدَّ",
            "أَوَلَمْ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "and He placed"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ _____ مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "بَيْنَكُم",
          "options": [
            "بَيْنَكُم",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "فِى",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم _____ وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مَّوَدَّةً",
          "options": [
            "مَّوَدَّةً",
            "ثُمَّ",
            "وَأَلْوَٰنِكُمْ",
            "يُحْبَرُونَ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لَا",
            "وَرَحْمَةً",
            "بِنَصْرِ"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "فَجَآءُوهُم",
            "ٱلْخَلْقَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "خَوْفًا",
            "ذَٰلِكُم",
            "فَٱنظُرْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "تَكُونُوا۟",
            "إِنَّ",
            "حَقًّا"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "رَبِّهِمْ",
            "وَمِنْ",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَنْ خَلَقَ لَكُم مِّنْ أَنفُسِكُمْ أَزْوَٰجًا لِّتَسْكُنُوٓا۟ إِلَيْهَا وَجَعَلَ بَيْنَكُم مَّوَدَّةً وَرَحْمَةً إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "تَكُونُوا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "who reflect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "30:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 226,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَٰنِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "فَٱنتَقَمْنَا",
            "وَمِنْ",
            "فِى",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَمِنْ _____ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَٰنِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمِنْ",
            "ﰟ",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَٰنِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "خَلْقُ",
          "options": [
            "خَلْقُ",
            "وَمِنْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَقْنَطُونَ"
          ],
          "translation": "(is the) creation"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَٰنِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِلَىٰ",
            "أَشَدَّ",
            "وَحِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَٱخْتِلَٰفُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَٰنِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَأَلْوَٰنِكُمْ",
            "عَنِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَٰنِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱخْتِلَٰفُ",
          "options": [
            "أَن",
            "فَلَا",
            "وَٱخْتِلَٰفُ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "and the diversity"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفُ _____ وَأَلْوَٰنِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "أَلْسِنَتِكُمْ",
          "options": [
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "أَلْسِنَتِكُمْ",
            "سِنِينَ",
            "بِهَٰدِ"
          ],
          "translation": "(of) your languages"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفُ أَلْسِنَتِكُمْ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَأَلْوَٰنِكُمْ",
          "options": [
            "مَّا",
            "فِى",
            "كِتَٰبِ",
            "وَأَلْوَٰنِكُمْ"
          ],
          "translation": "and your colors"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَٰنِكُمْ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كِتَٰبِ",
            "وَإِن",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَٰنِكُمْ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنْ",
            "لِيُذِيقَهُم",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَٰنِكُمْ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلَّوْا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَٰنِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "مِنۢ",
            "مِّنَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ خَلْقُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفُ أَلْسِنَتِكُمْ وَأَلْوَٰنِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____",
          "answer": "لِّلْعَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مَن",
            "ٱللَّهُ",
            "لِّلْعَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "for those of knowledge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "30:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 239,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "يُرْسِلَ",
            "وَمِنْ",
            "مَوْتِهَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَمِنْ _____ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "مِّن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ _____ بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "مَنَامُكُم",
          "options": [
            "رَزَقْنَٰكُمْ",
            "مَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَنَامُكُم"
          ],
          "translation": "(is) your sleep"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم _____ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "بِٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "بِٱلَّيْلِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَلِأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "by night"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ _____ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "فَرِحُوا۟",
            "يُمِيتُكُمْ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ _____ مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "وَٱبْتِغَآؤُكُم",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦٓ",
            "وَلَهُ",
            "خَيْرٌ",
            "وَٱبْتِغَآؤُكُم"
          ],
          "translation": "[and] your seeking"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم _____ فَضْلِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَعْقِلُونَ",
            "فَتُثِيرُ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فَضْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "ﰀ",
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن فَضْلِهِۦٓ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "ﰶ",
            "بِمَآ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّنْ",
            "مُّسَمًّى",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَّكُم"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "وَكَانُوا۟",
            "ٱتَّبَعَ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يَسْمَعُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَإِن",
            "يَفْرَحُ",
            "رَزَقْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ مَنَامُكُم بِٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ وَٱبْتِغَآؤُكُم مِّن فَضْلِهِۦٓ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "who listen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "30:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 253,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَمِنْ",
            "وَكَانُوا۟",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَمِنْ _____ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "يُخْلِفُ",
            "سَاعَةٍ",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ _____ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "يُرِيكُمُ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "يُرِيكُمُ",
            "لَهُم",
            "يَفْعَلُ"
          ],
          "translation": "He shows you"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ _____ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْبَرْقَ",
          "options": [
            "بَيْنَكُم",
            "كَفَرُوا۟",
            "قَبْلُ",
            "ٱلْبَرْقَ"
          ],
          "translation": "the lightning"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ _____ وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "خَوْفًا",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "مِنْ",
            "خَوْفًا",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "(causing) fear"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا _____ وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَطَمَعًا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَطَمَعًا",
            "بَعْدِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and hope"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَيُنَزِّلُ",
          "options": [
            "وَيُنَزِّلُ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "فِى",
            "وَتَعَٰلَىٰ"
          ],
          "translation": "and He sends down"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَمَرُوهَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ _____ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "كَيْفَ",
            "فَتَمَتَّعُوا۟"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "أَنْ",
            "وَأَجَلٍ",
            "وَيَوْمَ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فَيُحْىِۦ",
          "options": [
            "فَيُحْىِۦ",
            "بَعْدَ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and gives life"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ _____ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "بِهِ",
            "فَيَبْسُطُهُۥ"
          ],
          "translation": "therewith"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ _____ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنُكُم",
            "كُلِّ",
            "مَآءً",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(to) the earth"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ _____ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "بَعْدَ",
            "ﰳ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَوْتِهَآ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَوْتِهَآ"
          ],
          "translation": "its death"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَّكُم",
            "مِّن",
            "مَوْتِهَآ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يُبْلِسُ",
            "إِذَآ",
            "فِى",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "قُلْ",
            "أَصَابَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "عَمِلَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "كُنتُمْ",
            "يُرِيكُمُ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦ يُرِيكُمُ ٱلْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنَزِّلُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَيُحْىِۦ بِهِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "وَيُحْىِ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "كُلِّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "who use intellect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "30:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 274,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلنَّاسَ",
            "لَمُبْلِسِينَ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَمِنْ _____ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦٓ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلرُّومُ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ _____ تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "فَيَبْسُطُهُۥ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "لِخَلْقِ"
          ],
          "translation": "(is) that"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن _____ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "تَقُومَ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "عَمَّا",
            "فَأَمَّا",
            "تَقُومَ"
          ],
          "translation": "stands"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ _____ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "إِنَّ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "ضَعْفٍ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ _____ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "فَمَن",
            "ٱلرِّيَاحَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ _____ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "بِأَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "عَمَرُوهَا",
            "إِن",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "by His Command"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ _____ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "نَّٰصِرِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ثُمَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ _____ دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﰮ",
            "إِذَا",
            "أُوتُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا _____ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "دَعَاكُمْ",
          "options": [
            "ضَعْفٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "دَعَاكُمْ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "He calls you"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ _____ مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "دَعْوَةً",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "قُلْ",
            "دَعْوَةً",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(with) a call"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً _____ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يَطْبَعُ",
            "فَرِحُوا۟",
            "مِّنْهُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ _____ إِذَآ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ضُرٌّ",
            "ٱلَّتِى",
            "ﰰ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ _____ أَنتُمْ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "فَرِيقٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنتُمْ",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ _____ تَخْرُجُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن تَقُومَ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ بِأَمْرِهِۦ ثُمَّ إِذَا دَعَاكُمْ دَعْوَةً مِّنَ ٱلْأَرْضِ إِذَآ أَنتُمْ _____",
          "answer": "تَخْرُجُونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَإِنَّ",
            "فِى",
            "تَخْرُجُونَ"
          ],
          "translation": "will come forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "30:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 290,
          "question": "_____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلٌّ لَّهُۥ قَٰنِتُونَ",
          "answer": "وَلَهُۥ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "أَضَلَّ",
            "عَلَيْهَا",
            "وَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "And to Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَلَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلٌّ لَّهُۥ قَٰنِتُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مُّسَمًّى",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَلَهُۥ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلٌّ لَّهُۥ قَٰنِتُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّن",
            "تُظْهِرُونَ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى _____ وَٱلْأَرْضِ كُلٌّ لَّهُۥ قَٰنِتُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ كُلٌّ لَّهُۥ قَٰنِتُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "لِلنَّاسِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لِلدِّينِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ لَّهُۥ قَٰنِتُونَ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "مُّنِيبِينَ",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "يُرِيدُونَ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "All"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلٌّ _____ قَٰنِتُونَ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "رُسُلًا",
            "هُمْ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَلَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلٌّ لَّهُۥ _____",
          "answer": "قَٰنِتُونَ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "قَٰنِتُونَ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "ٱلْعُمْىِ"
          ],
          "translation": "(are) obedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "30:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 298,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "قَٰنِتُونَ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَهُوَ _____ يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِن",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَبْدَؤُا۟",
          "options": [
            "يَبْدَؤُا۟",
            "كَفَرُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "فَيَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "originates"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ _____ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْخَلْقَ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقَ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْهَا",
            "مَنَامُكُم"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ _____ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "أَنَّ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْحَىِّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ _____ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يُعِيدُهُۥ",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥ",
            "ﰛ",
            "لَمُحْىِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "repeats it"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ _____ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and it"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ _____ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَهْوَنُ",
          "options": [
            "فَرَأَوْهُ",
            "مِّنَ",
            "أَهْوَنُ",
            "رَحْمَتِ"
          ],
          "translation": "(is) easier"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ _____ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "يُحْيِيكُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "فِى",
            "ٱلْعُمْىِ"
          ],
          "translation": "for Him"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ _____ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَلَهُ",
          "options": [
            "نَّٰصِرِينَ",
            "كُنتُمْ",
            "فَإِنَّكَ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "And for Him"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ _____ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْمَثَلُ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ذَٰلِكُم",
            "ٱلْمَثَلُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(is) the description"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَعْلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "مِنَ",
            "يَخْرُجُ",
            "تُسْمِعُ"
          ],
          "translation": "the highest"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لَا",
            "كُلِّ",
            "يُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كَيْفَ",
            "يَصَّدَّعُونَ",
            "حَنِيفًا"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "هَلْ",
            "إِلَىٰ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَهُوَ",
            "ﰊ",
            "رَزَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "وَعْدَهُۥ",
            "قُلْ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى يَبْدَؤُا۟ ٱلْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُۥ وَهُوَ أَهْوَنُ عَلَيْهِ وَلَهُ ٱلْمَثَلُ ٱلْأَعْلَىٰ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "مَلَكَتْ",
            "ٱلَّتِى",
            "ٱلْبَرِّ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "30:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 316,
          "question": "_____ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ضَرَبَ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "ضَرَبَ",
            "كُفْرُهُۥ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "He sets forth"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "ضَرَبَ _____ مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لَكُم",
            "فِى",
            "يُنَزَّلَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم _____ مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَّثَلًا",
          "options": [
            "مَآءً",
            "مَّثَلًا",
            "وَكَانَ",
            "أَسَٰٓـُٔوا۟"
          ],
          "translation": "an example"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا _____ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "بِٱلَّيْلِ",
            "ﰨ",
            "مِّنْ",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ _____ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمْ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلْبَعْثِ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ _____ لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "هَل",
          "options": [
            "هَل",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "Is"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل _____ مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَّكُم",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "بَعْدِ",
            "أَيْدِى",
            "لَّكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم _____ مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "خِلَٰلِهِۦ",
            "مِّن",
            "لَهُم",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن _____ مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَّا",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا _____ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَلَكَتْ",
          "options": [
            "مَلَكَتْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "possess"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ _____ مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنُكُم",
          "options": [
            "لَبِثْتُمْ",
            "وَلَئِن",
            "ﰡ",
            "أَيْمَٰنُكُم"
          ],
          "translation": "your right hands"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم _____ شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﰨ",
            "غَيْرَ",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن _____ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "شُرَكَآءَ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "شُرَكَآءَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "partners"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ _____ مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تُسْمِعُ",
            "فِى",
            "ذَا",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى _____ رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "وَلَهُ",
            "مُحْضَرُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا _____ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "رَزَقْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "كَيْفَ",
            "مَّن",
            "رَزَقْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "We have provided you"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ _____ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فَأَنتُمْ",
          "options": [
            "ضَعْفًا",
            "فَأَنتُمْ",
            "فِيهِ",
            "بَيْنَكُم"
          ],
          "translation": "so you"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ _____ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْقَيِّمِ",
            "لَكَٰفِرُونَ",
            "فِيهِ",
            "وَشَيْبَةً"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ _____ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "سَوَآءٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَنصُرُ",
            "مِن",
            "سَوَآءٌ"
          ],
          "translation": "(are) equal"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ _____ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَخَافُونَهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "تَخَافُونَهُمْ",
            "لَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "you fear them"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ _____ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "كَخِيفَتِكُمْ",
          "options": [
            "يَفْعَلُ",
            "كَخِيفَتِكُمْ",
            "نَصْرُ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "as you fear"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ _____ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَنفُسَكُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "أُوتُوا۟",
            "بَعْدِ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ _____ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "قُوَّةً",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَنفَعُ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ _____ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "نُفَصِّلُ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "نُفَصِّلُ",
            "بِمَا",
            "خَوْفًا"
          ],
          "translation": "We explain"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ _____ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "قُوَّةٍ",
            "فِطْرَتَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the Verses"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِقَوْمٍ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "أَشَدَّ",
            "لِلدِّينِ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "ضَرَبَ لَكُم مَّثَلًا مِّنْ أَنفُسِكُمْ هَل لَّكُم مِّن مَّا مَلَكَتْ أَيْمَٰنُكُم مِّن شُرَكَآءَ فِى مَا رَزَقْنَٰكُمْ فَأَنتُمْ فِيهِ سَوَآءٌ تَخَافُونَهُمْ كَخِيفَتِكُمْ أَنفُسَكُمْ كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "أَوَلَمْ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "(who) use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "30:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 343,
          "question": "_____ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "بَلِ",
            "تُسْمِعُ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "بَلِ _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَ",
            "مَن",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَٱنتَقَمْنَا"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ _____ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بِمَا",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ _____ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ظَلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "أَن",
            "فَرِيقٌ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "do wrong"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "أَهْوَآءَهُم",
          "options": [
            "أَهْوَآءَهُم",
            "جَعَلَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "their desires"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم _____ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "وَلَّوْا۟",
            "بِغَيْرِ",
            "شِيَعًا"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ _____ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَتَمَتَّعُوا۟",
            "عِلْمٍ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "فَمَن",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "Then who"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن _____ مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "ﰡ",
            "ٱلْمُضْعِفُونَ",
            "يَهْدِى",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(can) guide"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى _____ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "لَمُحْىِ",
            "مَنْ",
            "وَٱلْإِيمَٰنَ"
          ],
          "translation": "(one) whom"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ _____ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "أَضَلَّ",
          "options": [
            "أَضَلَّ",
            "خَوْفًا",
            "مَثَلٍ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "Allah has let go astray"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ _____ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "حَقَّهُۥ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has let go astray"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ _____ لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "يُقْسِمُ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا _____ مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "مِّن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَقْنَطُونَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم _____ نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "أَوَلَمْ",
            "مِّن",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "بَلِ ٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ أَهْوَآءَهُم بِغَيْرِ عِلْمٍ فَمَن يَهْدِى مَنْ أَضَلَّ ٱللَّهُ وَمَا لَهُم مِّن _____",
          "answer": "نَّٰصِرِينَ",
          "options": [
            "نَّٰصِرِينَ",
            "أَمْوَٰلِ",
            "يَشَآءُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "helpers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "30:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 359,
          "question": "_____ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَأَقِمْ",
          "options": [
            "فَأَقِمْ",
            "فَرَأَوْهُ",
            "ٱلْمُضْعِفُونَ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "So set"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "فَأَقِمْ _____ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَجْهَكَ",
          "options": [
            "ٱلْفَسَادُ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "ﰪ",
            "وَجْهَكَ"
          ],
          "translation": "your face"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ _____ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِلدِّينِ",
          "options": [
            "ءَاتَيْتُم",
            "ﰥ",
            "لِلدِّينِ",
            "لِّلْعَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "to the religion"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ _____ فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَنِيفًا",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "مَنْ",
            "حَنِيفًا",
            "ٱلْوَدْقَ"
          ],
          "translation": "upright"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا _____ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِطْرَتَ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُوا۟",
            "فِطْرَتَ",
            "فَرَأَوْهُ",
            "يَسِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "Nature"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ _____ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مُحْضَرُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "بِهَٰدِ"
          ],
          "translation": "(made by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ _____ فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "لَّا",
            "مَوْتِهَآ",
            "إِنْ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "(upon) which"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى _____ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَطَرَ",
          "options": [
            "فَطَرَ",
            "خَلَقَكُم",
            "فَأَقِمْ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "He has created"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ _____ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "وَلَئِنْ",
            "وَيَوْمَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "لِيُذِيقَهُم"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ _____ لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "يَتَكَلَّمُ",
            "عَلَيْهَا",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "[on it]"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا _____ تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَجْهَكَ",
            "لَا",
            "قَبْلِ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا _____ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَبْدِيلَ",
          "options": [
            "تَبْدِيلَ",
            "فَتُثِيرُ",
            "يَهْدِى",
            "مَنَامُكُم"
          ],
          "translation": "change"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ _____ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِخَلْقِ",
          "options": [
            "يُحْيِيكُمْ",
            "يُرِيدُونَ",
            "فَسُبْحَٰنَ",
            "لِخَلْقِ"
          ],
          "translation": "(should there be) in the creation"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ _____ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "مِّن",
            "إِذَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ _____ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّكُمْ",
            "ءَاتَيْتُم",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ _____ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلدِّينُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "ٱلدِّينُ",
            "أَذَقْنَا"
          ],
          "translation": "(is) the religion"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْقَيِّمُ",
          "options": [
            "ٱلْقَيِّمُ",
            "مُّسَمًّى",
            "تَقُومُ",
            "يُحْىِ"
          ],
          "translation": "the correct"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَدْنَى",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "فَٱنتَقَمْنَا",
            "فَأَنتُمْ",
            "فَهُم",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "ﰳ",
            "لَا",
            "قَوْمِهِمْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ حَنِيفًا فِطْرَتَ ٱللَّهِ ٱلَّتِى فَطَرَ ٱلنَّاسَ عَلَيْهَا لَا تَبْدِيلَ لِخَلْقِ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "خِلَٰلِهِۦ",
            "فِى",
            "يَعْلَمُونَ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "30:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 381,
          "question": "_____ إِلَيْهِ وَٱتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَلَا تَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مُنِيبِينَ",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "إِنَّ",
            "مَن",
            "مُنِيبِينَ"
          ],
          "translation": "Turning"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "مُنِيبِينَ _____ وَٱتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَلَا تَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "يُحْبَرُونَ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "لَهُۥ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "مُنِيبِينَ إِلَيْهِ _____ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَلَا تَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوهُ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "هُمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "and fear Him"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَٱتَّقُوهُ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَلَا تَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَأَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "وَلَهُ",
            "فَأَقِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَٱتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا۟ _____ وَلَا تَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "وَلَهُ",
            "ﰏ",
            "دِينَهُمْ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَٱتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ تَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَشَآءُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَٱتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَلَا _____ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلْإِيمَٰنَ",
            "تَكُونُوا۟",
            "خَلَقَكُم",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَٱتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَلَا تَكُونُوا۟ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "مَوْتِهَآ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "مُنِيبِينَ إِلَيْهِ وَٱتَّقُوهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَلَا تَكُونُوا۟ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "30:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 390,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "مِنَ",
            "إِنَّ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "Of"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "مِنَ _____ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّتِى",
            "ﰢ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "مِنَ ٱلَّذِينَ _____ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "فَرَّقُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "يَنصُرُ",
            "يُرْسِلَ",
            "فَرَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "divide"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "مِنَ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ _____ وَكَانُوا۟ شِيَعًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "دِينَهُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "بَعْضَ",
            "دِينَهُمْ"
          ],
          "translation": "their religion"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "مِنَ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ _____ شِيَعًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "شُرَكَآءَ",
            "لَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and become"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "مِنَ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ _____ كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "شِيَعًا",
          "options": [
            "شِيَعًا",
            "ﰻ",
            "مُحْضَرُونَ",
            "يَكُن"
          ],
          "translation": "sects"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "مِنَ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا _____ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "يُنَزَّلَ"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "مِنَ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا كُلُّ _____ بِمَا لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "حِزْبٍۭ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "حِزْبٍۭ",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "party"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "مِنَ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا كُلُّ حِزْبٍۭ _____ لَدَيْهِمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "دَعَوْا۟",
            "بِمَا",
            "ﰕ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "مِنَ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا _____ فَرِحُونَ",
          "answer": "لَدَيْهِمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَدَيْهِمْ",
            "عَلَىٰ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "they have"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "مِنَ ٱلَّذِينَ فَرَّقُوا۟ دِينَهُمْ وَكَانُوا۟ شِيَعًا كُلُّ حِزْبٍۭ بِمَا لَدَيْهِمْ _____",
          "answer": "فَرِحُونَ",
          "options": [
            "وَعْدَهُۥ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "وَلَا",
            "فَرِحُونَ"
          ],
          "translation": "rejoicing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "30:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 401,
          "question": "_____ مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "ﰡ",
            "وَإِذَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَسَّ",
          "options": [
            "كُفْرُهُۥ",
            "وَٱخْتِلَٰفُ",
            "مَسَّ",
            "يَبْسُطُ"
          ],
          "translation": "touches"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ _____ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "فِى",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "people"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ _____ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ضُرٌّ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "ضُرٌّ"
          ],
          "translation": "hardship"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ _____ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "دَعَوْا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "دَعَوْا۟",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "they call"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ _____ مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "رَبَّهُم",
          "options": [
            "تُرَابٍ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "رَبَّهُم",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم _____ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مُّنِيبِينَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَذَاقَهُم",
            "ﰹ",
            "مُّنِيبِينَ"
          ],
          "translation": "turning"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ _____ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ﰀ",
            "إِلَيْهِ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ _____ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ _____ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "أَكْثَرَ",
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلْمُضْعِفُونَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ _____ مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَذَاقَهُم",
          "options": [
            "أَذَاقَهُم",
            "وَيُحْىِ",
            "مِّن",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "He causes them to taste"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم _____ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "فَجَآءُوهُم",
            "لَمُبْلِسِينَ",
            "ٱلْحَىِّ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ _____ إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "وَٱبْتِغَآؤُكُم",
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "رَحْمَةً",
            "تُظْهِرُونَ"
          ],
          "translation": "Mercy"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً _____ فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِذَا",
            "مُّسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا _____ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَرِيقٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَلِأَنفُسِهِمْ",
            "فَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "A party"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ _____ بِرَبِّهِمْ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِّنْهُم",
          "options": [
            "قَوْمِهِمْ",
            "مِّنْهُم",
            "حِزْبٍۭ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "ءَاتَيْتُم",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "with their Lord"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَإِذَا مَسَّ ٱلنَّاسَ ضُرٌّ دَعَوْا۟ رَبَّهُم مُّنِيبِينَ إِلَيْهِ ثُمَّ إِذَآ أَذَاقَهُم مِّنْهُ رَحْمَةً إِذَا فَرِيقٌ مِّنْهُم بِرَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰡ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "associate partners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "30:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 419,
          "question": "_____ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِيَكْفُرُوا۟",
          "options": [
            "فَتَمَتَّعُوا۟",
            "ٱلْبَعْثِ",
            "لِيَكْفُرُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "So as to deny"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ _____ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "مَّا",
            "رَحْمَتِ",
            "لِلدِّينِ"
          ],
          "translation": "[in] what"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ _____ فَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "We have granted them"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ _____ فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَتَمَتَّعُوا۟",
          "options": [
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "مِّن",
            "فَتَمَتَّعُوا۟",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "Then enjoy"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَتَمَتَّعُوا۟ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "فَسَوْفَ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "but soon"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "لِيَكْفُرُوا۟ بِمَآ ءَاتَيْنَٰهُمْ فَتَمَتَّعُوا۟ فَسَوْفَ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "دَعَوْا۟",
            "لِيَظْلِمَهُمْ"
          ],
          "translation": "you will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "30:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 425,
          "question": "_____ أَنزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا۟ بِهِۦ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "وَيَقْدِرُ",
            "رَزَقَكُمْ",
            "وَجْهَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "أَمْ _____ عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا۟ بِهِۦ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "قُوَّةً",
            "أَنزَلْنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "have We sent"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "أَمْ أَنزَلْنَا _____ سُلْطَٰنًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا۟ بِهِۦ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَإِذَآ",
            "مِّن",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "أَمْ أَنزَلْنَا عَلَيْهِمْ _____ فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا۟ بِهِۦ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "سُلْطَٰنًا",
          "options": [
            "ٱلْفُلْكُ",
            "يُعِيدُهُۥ",
            "ﰚ",
            "سُلْطَٰنًا"
          ],
          "translation": "an authority"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "أَمْ أَنزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنًا _____ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا۟ بِهِۦ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَمْوَٰلِ",
            "فَهُوَ",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "and it"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "أَمْ أَنزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنًا فَهُوَ _____ بِمَا كَانُوا۟ بِهِۦ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَتَكَلَّمُ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمَ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "يَتَكَلَّمُ",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "speaks"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "أَمْ أَنزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "وَإِن",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "أَمْ أَنزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا _____ بِهِۦ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَكَانُوا۟",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "أَمْ أَنزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا۟ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "يَأْتِىَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "أَمْ أَنزَلْنَا عَلَيْهِمْ سُلْطَٰنًا فَهُوَ يَتَكَلَّمُ بِمَا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "بِلِقَآئِ",
            "وَعْدَ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "associating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "30:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 435,
          "question": "_____ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "وَإِذَآ",
          "options": [
            "وَإِذَآ",
            "فَإِذَآ",
            "مِن",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَإِذَآ _____ ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "أَذَقْنَا",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ﰘ",
            "أَذَقْنَا",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "We cause people to taste"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا _____ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "فِطْرَتَ",
            "ٱلدُّعَآءَ"
          ],
          "translation": "We cause people to taste"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ _____ فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "وَعَشِيًّا",
            "رَحْمَةً",
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "mercy"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً _____ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "فَرِحُوا۟",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "ﰩ",
            "فَرِحُوا۟",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "they rejoice"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ _____ وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ﰅ",
            "بِهَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا _____ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "وَكَانَ",
            "ضَعْفٍ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن _____ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "تُصِبْهُمْ",
          "options": [
            "تُصِبْهُمْ",
            "إِنَّ",
            "مُنِيبِينَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "afflicts them"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ _____ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "سَيِّئَةٌۢ",
          "options": [
            "كِتَٰبِ",
            "سَيِّئَةٌۢ",
            "مِّن",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "an evil"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ _____ قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مُصْفَرًّا",
            "فَهُوَ",
            "بِمَا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا _____ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَمِنْ",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "have sent forth"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ _____ إِذَا هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةً",
            "ﰪ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ _____ هُمْ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ﰲ",
            "كِتَٰبِ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا _____ يَقْنَطُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "هُمْ",
            "وَتَعَٰلَىٰ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَإِذَآ أَذَقْنَا ٱلنَّاسَ رَحْمَةً فَرِحُوا۟ بِهَا وَإِن تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌۢ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ إِذَا هُمْ _____",
          "answer": "يَقْنَطُونَ",
          "options": [
            "لِيُذِيقَهُم",
            "كَانُوا۟",
            "يَقْنَطُونَ",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "despair"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "30:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 450,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "ﰲ",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "أَوَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰌ",
            "يَرَوْا۟",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ _____ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَبْسُطُ",
          "options": [
            "يَبْسُطُ",
            "ﰻ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَشَيْبَةً"
          ],
          "translation": "extends"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ _____ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلرِّزْقَ",
          "options": [
            "ٱلرِّزْقَ",
            "رَبَّهُم",
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "فَأَقِمْ"
          ],
          "translation": "the provision"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ _____ يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "هُمْ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "لِمَن",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن _____ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَنتَ",
            "يَشَآءُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَيَقْدِرُ",
          "options": [
            "وَيَقْدِرُ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "أَن",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and straitens (it)"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَانُوا۟",
            "يَكُن",
            "يَرْبُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "فِى",
            "يَبْدَؤُا۟",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَيَوْمَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ﰣ",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "لِّيَرْبُوَا۟",
            "مِنَ",
            "وَٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَبْسُطُ ٱلرِّزْقَ لِمَن يَشَآءُ وَيَقْدِرُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ﰉ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "30:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 465,
          "question": "_____ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَـَٔاتِ",
          "options": [
            "فَـَٔاتِ",
            "تَكُونُوا۟",
            "رَزَقْنَٰكُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "So give"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "فَـَٔاتِ _____ ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "فِى",
            "يُؤْمِنُ",
            "ذَا",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the relative"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا _____ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرْبَىٰ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "فَمَن",
            "وَأَجَلٍ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ"
          ],
          "translation": "the relative"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ _____ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "حَقَّهُۥ",
          "options": [
            "أَن",
            "حَقَّهُۥ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "عِبَادِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "his right"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ _____ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلْمِسْكِينَ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَٱلْمِسْكِينَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and the poor"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ _____ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱبْنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱبْنَ",
            "قَبْلِ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "and the wayfarer"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ _____ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَفْعَلُ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "and the wayfarer"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ _____ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "سَيَغْلِبُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنْهُم"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ _____ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ٱلْقَيِّمِ",
            "خَيْرٌ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلْمِسْكِينَ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ _____ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "لَمُحْىِ",
            "حِزْبٍۭ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ _____ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يُرِيدُونَ",
          "options": [
            "ٱلْخَلْقَ",
            "يُرِيدُونَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "desire"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ _____ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَجْهَ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﰠ",
            "وَجْهَ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(the) Countenance"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَّثَلًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ _____ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَٱنظُرْ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فَٱنتَقَمْنَا"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "لَبِثُوا۟",
            "هُمُ",
            "خَلَقَكُم"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "فَـَٔاتِ ذَا ٱلْقُرْبَىٰ حَقَّهُۥ وَٱلْمِسْكِينَ وَٱبْنَ ٱلسَّبِيلِ ذَٰلِكَ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ يُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "يَفْرَحُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the successful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "30:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 481,
          "question": "_____ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "وَمَآ",
            "يَشَآءُ",
            "لِيَكْفُرُوا۟"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَمَآ _____ مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْتُم",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰷ",
            "ءَاتَيْتُم",
            "أَيْدِى"
          ],
          "translation": "you give"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم _____ رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "هُمْ",
            "بِهَا",
            "فَإِذَآ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن _____ لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "رِّبًا",
          "options": [
            "رِّبًا",
            "فَرَّقُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "usury"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا _____ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "لِّيَرْبُوَا۟",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "لِّيَرْبُوَا۟",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "to increase"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ _____ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ثُمَّ",
            "إِذَآ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ _____ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "أَمْوَٰلِ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلِ",
            "قَوْمِهِمْ",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "سَحَابًا"
          ],
          "translation": "(the) wealth"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ _____ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "بِٱلَّيْلِ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "كُلُّ",
            "يُنَزَّلَ"
          ],
          "translation": "(of) people"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ _____ يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فَلَا",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَعْدُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا _____ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "يَرْبُوا۟",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَلَا",
            "يَرْبُوا۟",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(will) increase"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ _____ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عِندَ",
            "إِنْ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ _____ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ _____ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَأَثَارُوا۟",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "وَمَآ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "But what"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ _____ مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "ءَاتَيْتُم",
          "options": [
            "ءَاتَيْتُم",
            "مَّا",
            "بِمَا",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "you give"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم _____ زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "تُمْسُونَ",
            "مِّن",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن _____ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "زَكَوٰةٍ",
          "options": [
            "لِّتَسْكُنُوٓا۟",
            "بِشُرَكَآئِهِمْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "زَكَوٰةٍ"
          ],
          "translation": "zakah"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ _____ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "تُرِيدُونَ",
          "options": [
            "ٱلْقَيِّمُ",
            "تُرِيدُونَ",
            "أَنزَلْنَا",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "desiring"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ _____ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "وَجْهَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "قَدَّمَتْ",
            "وَجْهَ",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "(the) Countenance"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "مَوْتِهَآ",
            "ضَرَبْنَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ _____ هُمُ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ﰤ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "وَلَٰكِن",
            "مِّنَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن رِّبًا لِّيَرْبُوَا۟ فِىٓ أَمْوَٰلِ ٱلنَّاسِ فَلَا يَرْبُوا۟ عِندَ ٱللَّهِ وَمَآ ءَاتَيْتُم مِّن زَكَوٰةٍ تُرِيدُونَ وَجْهَ ٱللَّهِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُضْعِفُونَ",
          "options": [
            "ٱلصُّمَّ",
            "ٱلْمُضْعِفُونَ",
            "يَمْهَدُونَ",
            "فَضْلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "(will) get manifold"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "30:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 503,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "ﰧ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "ٱللَّهُ _____ خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "خَلَقَكُمْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ _____ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "ثُمَّ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "رُسُلًا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ _____ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "رَزَقَكُمْ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "رَزَقَكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "He provided (for) you"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ _____ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱتَّبَعَ",
            "إِنَّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ _____ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يُمِيتُكُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "لَا",
            "يُمِيتُكُمْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "He will cause you to die"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ _____ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ _____ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يُحْيِيكُمْ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يُحْيِيكُمْ",
            "ٱلرِّيَٰحَ"
          ],
          "translation": "He will give you life"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ _____ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "فَجَآءُوهُم",
            "وَٱبْتِغَآؤُكُم",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Is (there)"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ _____ شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِبَادِهِۦٓ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن _____ مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "شُرَكَآئِكُم",
          "options": [
            "عَمِلَ",
            "مُنِيبِينَ",
            "لَكُم",
            "شُرَكَآئِكُم"
          ],
          "translation": "(of) your partners"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم _____ يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﰲ",
            "شَىْءٍ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن _____ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "يَفْعَلُ",
          "options": [
            "يَفْعَلُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لِلدِّينِ",
            "مَثَلٍ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ _____ ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَحِينَ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "وَكَانُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن _____ مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُم",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "مَعْذِرَتُهُمْ",
            "ذَٰلِكُم",
            "تَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم _____ شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِّن",
            "ضَعْفٍ",
            "يُحْىِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن _____ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَلَا",
            "لَقَدْ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ _____ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنۢ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ"
          ],
          "translation": "Glory be to Him"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَتَعَٰلَىٰ",
          "options": [
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "أَهْوَنُ",
            "وَمَآ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "and exalted is He"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "يَسِيرُوا۟",
            "عَمَّا",
            "رَبِّهِمْ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "above what"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُمْ ثُمَّ رَزَقَكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ هَلْ مِن شُرَكَآئِكُم مَّن يَفْعَلُ مِن ذَٰلِكُم مِّن شَىْءٍ سُبْحَٰنَهُۥ وَتَعَٰلَىٰ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "سِنِينَ",
            "إِذَا",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "they associate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "30:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 525,
          "question": "_____ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ظَهَرَ",
          "options": [
            "ءَاتَيْتُم",
            "ظَهَرَ",
            "عَنِ",
            "وَيَقْدِرُ"
          ],
          "translation": "Has appeared"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "ظَهَرَ _____ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْفَسَادُ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ٱلْفَسَادُ",
            "يَشَآءُ",
            "فَيَنظُرُوا۟"
          ],
          "translation": "the corruption"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ _____ ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَن",
            "مِّنۢ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى _____ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "تَبْدِيلَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَٱلْمِسْكِينَ",
            "ٱلْبَرِّ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ _____ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "كَخِيفَتِكُمْ",
            "وَٱلْبَحْرِ",
            "وَلَئِن",
            "دَعْوَةً"
          ],
          "translation": "and the sea"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ _____ كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "مِّنَ",
            "بِمَا",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا _____ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "كَسَبَتْ",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "لِيَظْلِمَهُمْ",
            "أَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "have earned"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ _____ ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أَيْدِى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَا",
            "أَيْدِى",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "(the) hands"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى _____ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "لَّكُم",
            "أَرْسَلْنَا",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(of) people"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ _____ بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لِيُذِيقَهُم",
          "options": [
            "ﰰ",
            "بَيْنَهُمَآ",
            "أَمْ",
            "لِيُذِيقَهُم"
          ],
          "translation": "so that He may let them taste"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم _____ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "ثُمَّ",
            "يَمْهَدُونَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "a part"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ _____ عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "وَمِنْ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَتَفَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "(of) that which"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى _____ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "ثُمَّ",
            "عَمِلُوا۟",
            "وَعَشِيًّا"
          ],
          "translation": "they have done"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْقَدِيرُ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "ظَهَرَ ٱلْفَسَادُ فِى ٱلْبَرِّ وَٱلْبَحْرِ بِمَا كَسَبَتْ أَيْدِى ٱلنَّاسِ لِيُذِيقَهُم بَعْضَ ٱلَّذِى عَمِلُوا۟ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "30:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 540,
          "question": "_____ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "فَرَأَوْهُ",
            "قُلْ",
            "وَشَيْبَةً",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "قُلْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "سِيرُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "غَلَبِهِمْ",
            "فِى",
            "سِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "Travel"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن",
            "فِى",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى _____ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَتَفَكَّرُوا۟",
            "وَمِنْ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرُوا۟",
          "options": [
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنَ",
            "أَكْثَرُهُم"
          ],
          "translation": "and see"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "كَيْفَ",
            "عَمَّا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "حِزْبٍۭ",
            "أَن",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "مِّنْهُم",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____ مِن قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن",
            "رَحْمَةً",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "فِى",
            "مِن",
            "مُّنِيبِينَ"
          ],
          "translation": "(were) before"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن _____ كَانَ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "يُؤْمِنُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "(were) before"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلُ _____ أَكْثَرُهُم مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "تَشْكُرُونَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Most of them were"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلُ كَانَ _____ مُّشْرِكِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُم",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "ثُمَّ",
            "لِلدِّينِ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "Most of them were"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "قُلْ سِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلُ كَانَ أَكْثَرُهُم _____",
          "answer": "مُّشْرِكِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَهْوَآءَهُم",
            "لَهُۥ",
            "مُّشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "30:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 554,
          "question": "_____ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "فَأَقِمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَجْرَمُوا۟",
            "فَأَقِمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "So set"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "فَأَقِمْ _____ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "وَجْهَكَ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "وَجْهَكَ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "ٱلْقَيِّمُ"
          ],
          "translation": "your face"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ _____ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "لِلدِّينِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "عِلْمٍ",
            "مِنَ",
            "لِلدِّينِ"
          ],
          "translation": "to the religion"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ _____ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "ٱلْقَيِّمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَيِّمِ",
            "مِّن",
            "يُقْسِمُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "right"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ _____ قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أَنتَ",
            "مِن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن _____ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰛ",
            "قَبْلِ",
            "عِبَادِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ _____ يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فِى",
            "أَن",
            "أَرْسَلْنَا",
            "تَخْرُجُونَ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن _____ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ﰵ",
            "يَأْتِىَ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ _____ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "يَوْمٌ",
          "options": [
            "يَكُن",
            "يَوْمٌ",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "a Day"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ _____ مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "أَنْ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا _____ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "مَرَدَّ",
          "options": [
            "مَرَدَّ",
            "ذَٰلِكُم",
            "سَحَابًا",
            "يُعِيدُهُۥ"
          ],
          "translation": "(can be) averted"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ _____ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "عِندَ",
            "وَلَئِن",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ _____ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "سَاعَةٍ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ _____ يَوْمَئِذٍ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْوَدْقَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ _____ يَصَّدَّعُونَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "تَقُومَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَعْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "That Day"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "فَأَقِمْ وَجْهَكَ لِلدِّينِ ٱلْقَيِّمِ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِىَ يَوْمٌ لَّا مَرَدَّ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "يَصَّدَّعُونَ",
          "options": [
            "يَصَّدَّعُونَ",
            "مِّن",
            "وَٱبْنَ",
            "ٱلْأَعْلَىٰ"
          ],
          "translation": "they will be divided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "30:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 570,
          "question": "_____ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِأَنفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ﰔ",
            "مَن",
            "ٱلْحَىَّ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "مَن _____ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِأَنفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "كَفَرَ",
            "وَعَشِيًّا"
          ],
          "translation": "disbelieves"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "مَن كَفَرَ _____ كُفْرُهُۥ وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِأَنفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
          "answer": "فَعَلَيْهِ",
          "options": [
            "فَعَلَيْهِ",
            "ﰘ",
            "ﰏ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "then against him"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "مَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ _____ وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِأَنفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
          "answer": "كُفْرُهُۥ",
          "options": [
            "نَّٰصِرِينَ",
            "ﰭ",
            "ﰨ",
            "كُفْرُهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) his disbelief"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "مَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ _____ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِأَنفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "مِّن",
            "لِّلْعَٰلِمِينَ",
            "وَحِينَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "مَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَمَنْ _____ صَٰلِحًا فَلِأَنفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
          "answer": "عَمِلَ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "تُسْمِعُ",
            "مِّن",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "مَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَمَنْ عَمِلَ _____ فَلِأَنفُسِهِمْ يَمْهَدُونَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "إِذَآ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "righteousness"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "مَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا _____ يَمْهَدُونَ",
          "answer": "فَلِأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَلِأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "then for themselves"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "مَن كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُۥ وَمَنْ عَمِلَ صَٰلِحًا فَلِأَنفُسِهِمْ _____",
          "answer": "يَمْهَدُونَ",
          "options": [
            "حَقٌّ",
            "يَمْهَدُونَ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "فَإِنَّكَ"
          ],
          "translation": "they are preparing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "30:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 579,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لِيَجْزِىَ",
          "options": [
            "لِيَجْزِىَ",
            "وَيَوْمَئِذٍ",
            "فَٱنظُرْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "That He may reward"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "لِيَجْزِىَ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "إِذَآ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "وَقَالَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "يَنصُرُ",
            "لَا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "عَمِلَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "وَلَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "لَقَدْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "(out) of"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِن _____ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَضْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "أَنْ",
            "فَمَن",
            "فَضْلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِن فَضْلِهِۦٓ _____ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْعُمْىِ",
            "الٓمٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ _____ يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "مِّن",
            "أَمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "فَطَرَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "كِسَفًا",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِن فَضْلِهِۦٓ إِنَّهُۥ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "فِى",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "30:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 590,
          "question": "_____ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "وَلَّوْا۟",
            "وَمِنْ",
            "بِهِ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَمِنْ _____ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦٓ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "His Signs"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ _____ يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "عَمِلُوا۟",
            "أَهْوَآءَهُم",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "(is) that"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن _____ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "يُرْسِلَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "لَا",
            "يُرْسِلَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "He sends"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ _____ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلرِّيَاحَ",
          "options": [
            "أَهْوَنُ",
            "ٱلرِّيَاحَ",
            "وَإِذَا",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "the winds"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ _____ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مُبَشِّرَٰتٍ",
          "options": [
            "يُرْسِلُ",
            "مُبَشِّرَٰتٍ",
            "وَلَٰكِنَّكُمْ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "(as) bearers of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ _____ مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلِيُذِيقَكُم",
          "options": [
            "وَلِيُذِيقَكُم",
            "عَمَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "وَإِذَآ"
          ],
          "translation": "and to let you taste"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم _____ رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحَمْدُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن _____ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "رَّحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "رَّحْمَتِهِۦ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "أَرْسَلْنَا",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ _____ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلِتَجْرِىَ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "هُمُ",
            "وَلِتَجْرِىَ"
          ],
          "translation": "and that may sail"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ _____ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكُ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنُكُم",
            "ٱلْفُلْكُ",
            "وَجْهَكَ",
            "سَاعَةٍ"
          ],
          "translation": "the ships"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ _____ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "بِأَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "شُرَكَآئِهِمْ",
            "سَيِّئَةٌۢ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "at His Command"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ _____ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلِتَبْتَغُوا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَلِتَبْتَغُوا۟",
            "يُرِيكُمُ"
          ],
          "translation": "and that you may seek"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ _____ فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰙ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن _____ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "إِلَيْهِ",
            "لِمَن",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "وَلَعَلَّكُمْ",
            "ٱلْعُمْىِ",
            "لِمَن",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "and that you may"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَمِنْ ءَايَٰتِهِۦٓ أَن يُرْسِلَ ٱلرِّيَاحَ مُبَشِّرَٰتٍ وَلِيُذِيقَكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَلِتَجْرِىَ ٱلْفُلْكُ بِأَمْرِهِۦ وَلِتَبْتَغُوا۟ مِن فَضْلِهِۦ وَلَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "يَتَكَلَّمُ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "be grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "30:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 607,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "دَعَوْا۟",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُوا۟",
            "أَرْسَلْنَا",
            "كُفْرُهُۥ",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَيَقْدِرُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن _____ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "يُسْتَعْتَبُونَ",
            "قَبْلِكَ",
            "ٱلْخَلْقَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ _____ إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "رُسُلًا",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "سِيرُوا۟",
            "فَهُوَ",
            "رُسُلًا"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا _____ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "كُفْرُهُۥ",
            "إِلَىٰ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ _____ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَوْمِهِمْ",
          "options": [
            "يَكُن",
            "يَرَوْا۟",
            "يُعِيدُهُۥ",
            "قَوْمِهِمْ"
          ],
          "translation": "their people"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَجَآءُوهُم",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَجَآءُوهُم",
            "عَنِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and they came to them"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم _____ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "يَسِيرُوا۟",
            "إِذَآ",
            "رَبِّهِمْ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَٱنتَقَمْنَا",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَٱنتَقَمْنَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "then We took retribution"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا _____ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مُدْبِرِينَ",
            "مِن",
            "تَنتَشِرُونَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ _____ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رِيحًا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "رَزَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ _____ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَجْرَمُوا۟",
          "options": [
            "أَجْرَمُوا۟",
            "إِنَّ",
            "يَكُن",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "committed crimes"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ _____ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "عَن",
            "ﰬ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "And it was"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ _____ عَلَيْنَا نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "حَقًّا",
            "مُّشْرِكِينَ",
            "رَّحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "incumbent"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا _____ نَصْرُ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "ﰣ",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "upon Us"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَصْرُ",
          "options": [
            "نَصْرُ",
            "زَكَوٰةٍ",
            "مِن",
            "ٱلْحَىَّ"
          ],
          "translation": "(to) help"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ رُسُلًا إِلَىٰ قَوْمِهِمْ فَجَآءُوهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَٱنتَقَمْنَا مِنَ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰫ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "30:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 625,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱللَّهُ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "ٱللَّهُ _____ يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مَعْذِرَتُهُمْ",
            "فِى",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "يُرْسِلُ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يُرْسِلُ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "sends"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ _____ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ٱلرِّيَٰحَ",
          "options": [
            "ظَهَرَ",
            "يَنفَعُ",
            "ٱلرِّيَٰحَ",
            "تُسْمِعُ"
          ],
          "translation": "the winds"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ _____ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "فَتُثِيرُ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَتُثِيرُ",
            "سَيَغْلِبُونَ"
          ],
          "translation": "so they raise"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ _____ فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "سَحَابًا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "سَحَابًا",
            "تَكُونُوا۟",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "(the) clouds"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا _____ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "فَيَبْسُطُهُۥ",
          "options": [
            "وَلَهُۥ",
            "لَا",
            "فَيَبْسُطُهُۥ",
            "لِّتَسْكُنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "then He spreads them"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ _____ ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى _____ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "مُّشْرِكِينَ",
            "لَهُم",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ _____ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "تَقُومَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "كَيْفَ",
            "يَتَكَلَّمُ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ _____ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "تَقُومَ",
            "بَلِ",
            "عَلَيْهَا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ _____ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "وَيَجْعَلُهُۥ",
          "options": [
            "مَّن",
            "وَيَجْعَلُهُۥ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and He makes them"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ _____ فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "كِسَفًا",
          "options": [
            "لَا",
            "كِسَفًا",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "fragments"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا _____ ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "فَتَرَى",
          "options": [
            "أَدْنَى",
            "أَسَٰٓـُٔوا۟",
            "فَتَرَى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "so you see"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى _____ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ٱلْوَدْقَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰑ",
            "ٱلْوَدْقَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the rain"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ _____ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "يَخْرُجُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَهَٰذَا",
            "بِمَا",
            "يَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "coming forth"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ _____ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ _____ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "خِلَٰلِهِۦ",
          "options": [
            "وَجْهَ",
            "ٱلْحَىِّ",
            "بِلِقَآئِ",
            "خِلَٰلِهِۦ"
          ],
          "translation": "their midst"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ _____ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "فَإِذَآ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "فَإِذَآ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ _____ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "أَصَابَ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "لِيَجْزِىَ",
            "وَعَشِيًّا",
            "أَصَابَ"
          ],
          "translation": "He causes it to fall on"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ _____ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِى",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "He causes it to fall on"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ _____ يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "مِّن",
            "مَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن _____ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَشَآءُ",
            "وَعَمَرُوهَآ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ _____ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ _____ إِذَا هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "عِبَادِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَٱبْتِغَآؤُكُم",
            "فَيُحْىِۦ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عِبَادِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ _____ هُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "إِذَا",
            "فَهَٰذَا",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "behold"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا _____ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "مَآءً",
            "أَوَلَمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى يُرْسِلُ ٱلرِّيَٰحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَيَبْسُطُهُۥ فِى ٱلسَّمَآءِ كَيْفَ يَشَآءُ وَيَجْعَلُهُۥ كِسَفًا فَتَرَى ٱلْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَٰلِهِۦ فَإِذَآ أَصَابَ بِهِۦ مَن يَشَآءُ مِنْ عِبَادِهِۦٓ إِذَا هُمْ _____",
          "answer": "يَسْتَبْشِرُونَ",
          "options": [
            "فَأَنتُمْ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "وَيَوْمَ",
            "وَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "rejoice"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "30:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 653,
          "question": "_____ كَانُوا۟ مِن قَبْلِ أَن يُنَزَّلَ عَلَيْهِم مِّن قَبْلِهِۦ لَمُبْلِسِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "وَإِن",
            "أَذَاقَهُم",
            "مَنَامُكُم"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَإِن _____ مِن قَبْلِ أَن يُنَزَّلَ عَلَيْهِم مِّن قَبْلِهِۦ لَمُبْلِسِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "لَبِثُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَإِن كَانُوا۟ _____ قَبْلِ أَن يُنَزَّلَ عَلَيْهِم مِّن قَبْلِهِۦ لَمُبْلِسِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "كَانَ",
            "مِن",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَإِن كَانُوا۟ مِن _____ أَن يُنَزَّلَ عَلَيْهِم مِّن قَبْلِهِۦ لَمُبْلِسِينَ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "ﰈ",
            "قَبْلِ",
            "سِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلِ _____ يُنَزَّلَ عَلَيْهِم مِّن قَبْلِهِۦ لَمُبْلِسِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "يُحْبَرُونَ",
            "عَمِلَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلِ أَن _____ عَلَيْهِم مِّن قَبْلِهِۦ لَمُبْلِسِينَ",
          "answer": "يُنَزَّلَ",
          "options": [
            "رَزَقَكُمْ",
            "خِلَٰلِهِۦ",
            "فَهُمْ",
            "يُنَزَّلَ"
          ],
          "translation": "it was sent down"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلِ أَن يُنَزَّلَ _____ مِّن قَبْلِهِۦ لَمُبْلِسِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "مِنَ",
            "عَلَيْهِم",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلِ أَن يُنَزَّلَ عَلَيْهِم _____ قَبْلِهِۦ لَمُبْلِسِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "حَقَّهُۥ",
            "وَقَالَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "[before it]"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلِ أَن يُنَزَّلَ عَلَيْهِم مِّن _____ لَمُبْلِسِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِۦ",
          "options": [
            "قَبْلِهِۦ",
            "ءَاتَيْتُم",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "[before it]"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلِ أَن يُنَزَّلَ عَلَيْهِم مِّن قَبْلِهِۦ _____",
          "answer": "لَمُبْلِسِينَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "شُرَكَآءَ",
            "حَقَّهُۥ",
            "لَمُبْلِسِينَ"
          ],
          "translation": "surely in despair"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "30:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 663,
          "question": "_____ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَٱنظُرْ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَمِنْ",
            "وَلِتَبْتَغُوا۟"
          ],
          "translation": "So look"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "فَٱنظُرْ _____ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "بَعْدَ",
            "مَن",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ _____ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ءَاثَٰرِ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "يَوْمِ",
            "ءَاثَٰرِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(the) effects"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ _____ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "رَحْمَتِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَوْفًا",
            "رَحْمَتِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(of the) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ _____ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَآ",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ _____ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "رَبَّهُم",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "كَيْفَ",
            "ضَعْفٍ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ _____ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُحْىِ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "يُحْىِ",
            "بِشُرَكَآئِهِمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He gives life"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ _____ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "سَوَآءٌ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "أَنْ",
            "دَعْوَةً"
          ],
          "translation": "(to) the earth"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ _____ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "بَعْدَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ _____ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَوْتِهَآ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "مَوْتِهَآ",
            "لِيَجْزِىَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "its death"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ _____ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "سَاعَةٍ",
            "فَرِحُونَ",
            "إِنَّ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ _____ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ _____ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَمُحْىِ",
          "options": [
            "لَمُحْىِ",
            "إِنَّ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "حَقَّهُۥ"
          ],
          "translation": "surely He (will) give life"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ _____ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "مِّنْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(to) the dead"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "وَهُوَ",
            "يُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ﰂ",
            "ثُمَّ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "ضَعْفٍ",
            "كُلِّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلصُّمَّ",
            "لِخَلْقِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "فَٱنظُرْ إِلَىٰٓ ءَاثَٰرِ رَحْمَتِ ٱللَّهِ كَيْفَ يُحْىِ ٱلْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَآ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "وَلَهُ",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "حِزْبٍۭ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "30:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 682,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَّظَلُّوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَلَئِنْ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَئِنْ",
            "خَيْرٌ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَلَئِنْ _____ رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَّظَلُّوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "كُلُّ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا _____ فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَّظَلُّوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "رِيحًا",
          "options": [
            "سَيَغْلِبُونَ",
            "سَحَابًا",
            "ءَاثَٰرِ",
            "رِيحًا"
          ],
          "translation": "a wind"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا _____ مُصْفَرًّا لَّظَلُّوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "فَرَأَوْهُ",
          "options": [
            "وَيُحْىِ",
            "فَرَأَوْهُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "رَزَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "and they see it"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ _____ لَّظَلُّوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مُصْفَرًّا",
          "options": [
            "مِّن",
            "مُصْفَرًّا",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "خَلَقَكُم"
          ],
          "translation": "turn yellow"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا _____ مِنۢ بَعْدِهِۦ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "لَّظَلُّوا۟",
          "options": [
            "لَّظَلُّوا۟",
            "تُسْمِعُ",
            "عَلَىٰ",
            "لَّيَقُولَنَّ"
          ],
          "translation": "certainly they continue"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَّظَلُّوا۟ _____ بَعْدِهِۦ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "تَخَافُونَهُمْ",
            "أَنتَ",
            "رَزَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "after it"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَّظَلُّوا۟ مِنۢ _____ يَكْفُرُونَ",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "بَعْدِهِۦ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "after it"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَلَئِنْ أَرْسَلْنَا رِيحًا فَرَأَوْهُ مُصْفَرًّا لَّظَلُّوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ _____",
          "answer": "يَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "يُعِيدُهُۥ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "(in) disbelief"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "30:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 691,
          "question": "_____ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "فَإِنَّكَ",
          "options": [
            "فَٱنظُرْ",
            "وَجْهَ",
            "فَإِنَّكَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "So indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "فَإِنَّكَ _____ تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَن",
            "تُسْمِعُ",
            "لَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(can) not"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "فَإِنَّكَ لَا _____ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "تُسْمِعُ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "تُسْمِعُ",
            "ﰏ",
            "سَحَابًا"
          ],
          "translation": "make the dead hear"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ _____ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "حِينَ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "make the dead hear"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ _____ تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "رُسُلًا",
            "وَلَا",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا _____ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "تُسْمِعُ",
          "options": [
            "يُخْرِجُ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "بِمَآ",
            "تُسْمِعُ"
          ],
          "translation": "make the deaf hear"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ _____ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "ٱلصُّمَّ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "لَّظَلُّوا۟",
            "ٱلصُّمَّ"
          ],
          "translation": "make the deaf hear"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ _____ إِذَا وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "ٱلدُّعَآءَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "وَمَنْ",
            "أَن",
            "ٱلدُّعَآءَ"
          ],
          "translation": "the call"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ _____ وَلَّوْا۟ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "مُنِيبِينَ",
            "هَل",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا _____ مُدْبِرِينَ",
          "answer": "وَلَّوْا۟",
          "options": [
            "أَنفُسِهِم",
            "وَلَّوْا۟",
            "عَلَيْنَا",
            "خِلَٰلِهِۦ"
          ],
          "translation": "they turn"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "فَإِنَّكَ لَا تُسْمِعُ ٱلْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ ٱلصُّمَّ ٱلدُّعَآءَ إِذَا وَلَّوْا۟ _____",
          "answer": "مُدْبِرِينَ",
          "options": [
            "مُدْبِرِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "ضَرَبْنَا"
          ],
          "translation": "retreating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "30:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 702,
          "question": "_____ أَنتَ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "وَمَآ",
            "سِنِينَ",
            "فَرِحُونَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَمَآ _____ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﰠ",
            "بِشُرَكَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَمَآ أَنتَ _____ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "بِهَٰدِ",
          "options": [
            "تُسْمِعُ",
            "كَانُوٓا۟",
            "بِهَٰدِ",
            "ٱلْمَيِّتَ"
          ],
          "translation": "can guide"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِ _____ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْعُمْىِ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "عَلَيْنَا",
            "أَنزَلْنَا",
            "ٱلْعُمْىِ"
          ],
          "translation": "the blind"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ _____ ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَلَا",
            "عَن",
            "قَوْمِهِمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ عَن _____ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "ضَلَٰلَتِهِمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "تَخَافُونَهُمْ",
            "فَأَمَّا",
            "ضَلَٰلَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "their error"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ _____ تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ﰴ",
            "إِن",
            "يَتَفَكَّرُوا۟",
            "وَعَشِيًّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن _____ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "تُسْمِعُ",
          "options": [
            "تُسْمِعُ",
            "رَزَقْنَٰكُمْ",
            "يَقْنَطُونَ",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "you can make hear"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ _____ مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰭ",
            "ضَلَٰلَتِهِمْ",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا _____ يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "دَعَوْا۟",
            "لِلدِّينِ",
            "مَن",
            "غَلَبِهِمْ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن _____ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "يُؤْمِنُ",
            "ﰗ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ _____ فَهُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "فِى",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "in Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا _____ مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "فَهُم",
          "options": [
            "لَبِثْتُمْ",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "مِّن",
            "فَهُم"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَمَآ أَنتَ بِهَٰدِ ٱلْعُمْىِ عَن ضَلَٰلَتِهِمْ إِن تُسْمِعُ إِلَّا مَن يُؤْمِنُ بِـَٔايَٰتِنَا فَهُم _____",
          "answer": "مُّسْلِمُونَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "فِىٓ",
            "ٱلَّذِى",
            "مُّسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "surrender"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "30:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 716,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "ٱللَّهُ _____ خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "عَنِ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "خَلَقَكُم",
          "options": [
            "فَإِذَآ",
            "وَرَحْمَةً",
            "تَخْرُجُونَ",
            "خَلَقَكُم"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم _____ ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لِّلْعَٰلِمِينَ",
            "مِّن",
            "أَمْ",
            "يُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن _____ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "ضَعْفٍ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ضَعْفٍ",
            "أَمْ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "weakness"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ _____ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَيَوْمَئِذٍ",
            "ثُمَّ",
            "أَهْوَآءَهُم",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةَ",
            "فِى",
            "جَعَلَ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ _____ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "أَن",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ _____ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "ٱلدِّينُ",
            "بَعْدِ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ _____ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "ضَعْفٍ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "وَمَنْ",
            "ضَعْفٍ",
            "مُّسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "weakness"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ _____ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "مِّن",
            "ٱلرُّومُ",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "strength"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً _____ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "مِن",
            "يَقْنَطُونَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "ﰹ",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ _____ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَنَّ",
            "لَمُحْىِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ _____ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "وَمِنْ",
            "يَشَآءُ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ _____ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "قُوَّةٍ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "مَعْذِرَتُهُمْ",
            "قُوَّةٍ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "strength"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ _____ وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "ضَعْفًا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ضَعْفًا",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "weakness"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا _____ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "وَشَيْبَةً",
          "options": [
            "مَن",
            "مِّن",
            "قَبْلِكَ",
            "وَشَيْبَةً"
          ],
          "translation": "and gray hair"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً _____ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "يَخْلُقُ",
          "options": [
            "يَخْلُقُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَلْسِنَتِكُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "He creates"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ _____ يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَٱصْبِرْ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "بَعْضَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا _____ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "أَنتَ",
            "إِذَآ",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ _____ ٱلْعَلِيمُ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَهُوَ",
            "ﰑ",
            "وَجْهَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ _____ ٱلْقَدِيرُ",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَكُم مِّن ضَعْفٍ ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ ضَعْفٍ قُوَّةً ثُمَّ جَعَلَ مِنۢ بَعْدِ قُوَّةٍ ضَعْفًا وَشَيْبَةً يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَهُوَ ٱلْعَلِيمُ _____",
          "answer": "ٱلْقَدِيرُ",
          "options": [
            "يُعِيدُهُۥ",
            "كُلِّ",
            "لَا",
            "ٱلْقَدِيرُ"
          ],
          "translation": "the All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "30:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 740,
          "question": "_____ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يُقْسِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا۟ غَيْرَ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ كَانُوا۟ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلدُّعَآءَ",
            "وَكَانُوا۟",
            "يَفْرَحُ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَيَوْمَ _____ ٱلسَّاعَةُ يُقْسِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا۟ غَيْرَ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ كَانُوا۟ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "تَقُومُ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "تَقُومُ",
            "لِقَوْمٍ",
            "وَٱبْتِغَآؤُكُم"
          ],
          "translation": "will (be) established"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ _____ يُقْسِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا۟ غَيْرَ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ كَانُوا۟ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "مِن",
            "يَمْهَدُونَ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ _____ ٱلْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا۟ غَيْرَ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ كَانُوا۟ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يُقْسِمُ",
          "options": [
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "يُقْسِمُ",
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "will swear"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يُقْسِمُ _____ مَا لَبِثُوا۟ غَيْرَ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ كَانُوا۟ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "فَأَقِمْ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يُقْسِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ _____ لَبِثُوا۟ غَيْرَ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ كَانُوا۟ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "رَحْمَتِ",
            "مِّن",
            "إِلَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يُقْسِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ مَا _____ غَيْرَ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ كَانُوا۟ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "لَبِثُوا۟",
          "options": [
            "لَبِثُوا۟",
            "وَمِنْ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "لَمُبْلِسِينَ"
          ],
          "translation": "they remained"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يُقْسِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا۟ _____ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ كَانُوا۟ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "جِئْتَهُم",
            "مِّنَ",
            "سَيِّئَةٌۢ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يُقْسِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا۟ غَيْرَ _____ كَذَٰلِكَ كَانُوا۟ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "سَاعَةٍ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "ٱلْبَعْثِ",
            "وَأَجَلٍ",
            "سَاعَةٍ"
          ],
          "translation": "an hour"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يُقْسِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا۟ غَيْرَ سَاعَةٍ _____ كَانُوا۟ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "قُلْ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يُقْسِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا۟ غَيْرَ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ _____ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مِنَ",
            "وَأَلْوَٰنِكُمْ",
            "تَبْدِيلَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَيَوْمَ تَقُومُ ٱلسَّاعَةُ يُقْسِمُ ٱلْمُجْرِمُونَ مَا لَبِثُوا۟ غَيْرَ سَاعَةٍ كَذَٰلِكَ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يُؤْفَكُونَ",
          "options": [
            "أَجْرَمُوا۟",
            "يُؤْفَكُونَ",
            "يَوْمٌ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "deluded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "30:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 752,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "فَهُمْ",
            "لَبِثْتُمْ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "But will say"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَقَالَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "بَلِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "رُسُلًا",
            "ﰸ",
            "أُوتُوا۟",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْعِلْمَ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمَ",
            "وَلَهُۥ",
            "يَمْهَدُونَ",
            "يَبْسُطُ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ _____ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلْإِيمَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَٱلْإِيمَٰنَ",
            "بِغَيْرِ",
            "ءَاتَيْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and the faith"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ _____ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "لَقَدْ",
            "يَمْهَدُونَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ _____ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَبِثْتُمْ",
          "options": [
            "يَقْنَطُونَ",
            "كَانَ",
            "لَبِثْتُمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "you remained"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ _____ كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "ٱلرِّزْقَ",
            "وَجْهَ"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى _____ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كِتَٰبِ",
            "جِئْتَهُم",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(the) Decree"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ _____ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "إِلَىٰ",
            "وَأَثَارُوا۟",
            "ٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ _____ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "ذَا",
            "أَنْ",
            "يَوْمِ",
            "فَرِيقٌ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ _____ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْبَعْثِ",
          "options": [
            "هَل",
            "ٱلْبَعْثِ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "(of) Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ _____ يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَهَٰذَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "ﰠ",
            "فَهَٰذَا",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا _____ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "مَن",
            "يَوْمُ",
            "وَٱلْإِيمَٰنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is the) Day"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ _____ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْبَعْثِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "يَمْهَدُونَ",
            "ٱلْبَعْثِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ _____ كُنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّكُمْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "وَلَٰكِنَّكُمْ",
            "يَسِيرُوا۟",
            "فَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "but you"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦٓ",
            "كُنتُمْ",
            "رَوْضَةٍ",
            "لَّهُم"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ",
            "لَا",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ وَٱلْإِيمَٰنَ لَقَدْ لَبِثْتُمْ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْبَعْثِ فَهَٰذَا يَوْمُ ٱلْبَعْثِ وَلَٰكِنَّكُمْ كُنتُمْ لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلْحَىِّ",
            "هَٰذَا",
            "إِلَيْهَا"
          ],
          "translation": "knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "30:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 772,
          "question": "_____ لَّا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "فَيَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "لَمُبْلِسِينَ",
            "ﰱ",
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "So that Day"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ _____ يَنفَعُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَعَشِيًّا",
            "فَٱنظُرْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "يَنفَعُ",
          "options": [
            "يَنفَعُ",
            "مِن",
            "قُلْ",
            "ٱلْفَسَادُ"
          ],
          "translation": "will profit"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يَنفَعُ _____ ظَلَمُوا۟ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَنِ",
            "يُقْسِمُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ _____ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "عَمَرُوهَا",
            "يَتَفَكَّرُوا۟",
            "ظَلَمُوا۟",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "مَعْذِرَتُهُمْ",
          "options": [
            "مَّوَدَّةً",
            "وَٱلْمِسْكِينَ",
            "يُسْتَعْتَبُونَ",
            "مَعْذِرَتُهُمْ"
          ],
          "translation": "their excuses"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَعْذِرَتُهُمْ _____ هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَوَلَمْ",
            "ذَٰلِكُم",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا _____ يُسْتَعْتَبُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "كَٰفِرِينَ",
            "يُؤْمِنُ",
            "هُمْ",
            "ءَاتَيْتُم"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يَنفَعُ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَعْذِرَتُهُمْ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يُسْتَعْتَبُونَ",
          "options": [
            "يُسْتَعْتَبُونَ",
            "كَيْفَ",
            "ﰳ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "will be allowed to make amends"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "30:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 781,
          "question": "_____ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَتَعَٰلَىٰ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "وَلَقَدْ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَلَقَدْ _____ لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "ضَرَبْنَا",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ضَرَبْنَا",
            "يَشَآءُ",
            "يُحْيِيكُمْ"
          ],
          "translation": "We (have) set forth"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا _____ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "for mankind"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فِى",
            "يُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى _____ ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "هَٰذَا",
            "فَهُم",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "this "
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا _____ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "إِذَا",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "[the] Quran"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ _____ كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن _____ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "يَقْنَطُونَ",
            "ٱلَّذِى",
            "كُلِّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ _____ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "مَثَلٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "مَثَلٍ",
            "شُفَعَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "example"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ _____ جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مُبْطِلُونَ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن _____ بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "جِئْتَهُم",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰬ",
            "جِئْتَهُم"
          ],
          "translation": "you bring them"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم _____ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "وَجَعَلَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "لَّيَقُولَنَّ",
          "options": [
            "وَٱخْتِلَٰفُ",
            "رَزَقَكُمْ",
            "عَلَيْنَا",
            "لَّيَقُولَنَّ"
          ],
          "translation": "surely will say"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ _____ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْبَعْثِ",
            "وَأَثَارُوا۟",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ _____ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "مِّن",
            "كَانَ",
            "شُرَكَآءَ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ أَنتُمْ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ",
            "إِنْ",
            "وَجَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ _____ إِلَّا مُبْطِلُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "ﰒ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ _____ مُبْطِلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَأَقِمْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَلِقَآئِ"
          ],
          "translation": "(are) except"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَلَقَدْ ضَرَبْنَا لِلنَّاسِ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَلَئِن جِئْتَهُم بِـَٔايَةٍ لَّيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "مُبْطِلُونَ",
          "options": [
            "يُحْىِ",
            "مُبْطِلُونَ",
            "فِىٓ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "falsifiers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "30:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 800,
          "question": "_____ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَمَا",
            "ضَعْفٍ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَطْبَعُ",
          "options": [
            "يَطْبَعُ",
            "أَن",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Allah seals"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ _____ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ءَاثَٰرِ",
            "فِى",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "Allah seals"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ _____ قُلُوبِ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰷ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ ٱلَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلُوبِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "قُلُوبِ",
            "ٱلْمُضْعِفُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(the) hearts"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُؤْفَكُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَخَافُونَهُمْ",
            "يُبْلِسُ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلَّذِينَ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَئِن",
            "لَا",
            "كِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ ٱلَّذِينَ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَرَأَوْهُ",
            "إِلَّا",
            "شُرَكَآئِكُم"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "30:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 808,
          "question": "_____ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ ٱلَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "فَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "بِضْعِ",
            "خَلَقَكُم",
            "فَٱصْبِرْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "So be patient"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "فَٱصْبِرْ _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ ٱلَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَجْهَكَ",
            "مَن",
            "إِنَّ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ _____ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ ٱلَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "أَدْنَى",
            "قُوَّةٍ",
            "ﰳ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "(the) Promise"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ _____ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ ٱلَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَيُخْرِجُ",
            "ثُمَّ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ _____ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ ٱلَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "حَقٌّ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَّا",
            "ءَايَٰتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ _____ يَسْتَخِفَّنَّكَ ٱلَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لَهُم",
            "فَإِنَّكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (let) not"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَا _____ ٱلَّذِينَ لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "يَسْتَخِفَّنَّكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يَسْتَخِفَّنَّكَ",
            "وَجَعَلَ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "take you in light estimation"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ _____ لَا يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْبَرْقَ",
            "فَيُحْىِۦ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ ٱلَّذِينَ _____ يُوقِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَن",
            "ﰠ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) not"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "فَٱصْبِرْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَلَا يَسْتَخِفَّنَّكَ ٱلَّذِينَ لَا _____",
          "answer": "يُوقِنُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْمِسْكِينَ",
            "عِبَادِهِۦٓ",
            "نُفَصِّلُ",
            "يُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "certain in faith"
        }
      ]
    }
  ]
}